%% !TEX root = .tex
% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX spellcheck = it-IT
% !TEX encoding = UTF-8
%% !BIB TS-program = biber

%%%%%%%%	MODELLO PER PDFPAGES	%%%%%%%%
%%%%%%%%			v1.0			%%%%%%%%

\documentclass{article}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,%
%	landscape % Imposta l'orientamento orizzontale della pagina di stampa
}
\usepackage{pdfpages}

\begin{document}

\pagestyle{empty} % Per non non far comparire i numeri di pagina
%\pagenumbering{gobble} % Nel caso il comando di prima non funzionasse


\includepdf[%
	nup=1x2, % Per impostare il numero di pagine logiche da inserire in una pagina fisica: la prima cifra indica le colonne, la seconda le righe in cui suddivide la pagina fisica
%	delta=0 0, % Per inserire uno spazio orizzontale o verticale fra le pagine logiche; separare i numeri con uno spazio
%	scale=0.9, % Per ridimensionare le pagine logiche
%	frame, % Stampa un bordo attorno ogni pagina logica
	pages=-] % seleziona le pagine da inserire: pages={3,{},8-11,15} inserirà le pagine 3, una pagina vuota, le pagine 8, 9, 10, 11, e la 15. Il trattino inserisce tutte le pagine.
{.pdf} % Il nome del pdf. Se i pdf sono più di uno usare il comando \includepdfmerge


\end{document}